<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>java on The Geek In The Shell</title>
    <link>https://tgits.github.io/categories/java/</link>
    <description>Recent content in java on The Geek In The Shell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 11:42:33 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tgits.github.io/categories/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>J&#39;ai co-écrit un billet sur Java 17</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/billet-sur-java-17/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 11:42:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/billet-sur-java-17/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai co-écrit avec mon collègue Baptiste Thery un billet sur Java 17 pour le blog de mon entreprise (Norsys) hébergé sur Medium.
Ce billet se propose de présenter quelques unes des fonctionnalités ajoutées entre Java 11 et Java 17 concernant des aspects liés directement à la programmation.
Ainsi sont abordés :
 la nouvelle manière de générer des nombres aléatoires, les records, les blocs de texte, les sealed class, le pattern matching, l’évolution du fonctionnement du switch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quick Developer Notes : jshell</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/quick-developer-notes-jshell/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 17:42:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/quick-developer-notes-jshell/</guid>
      <description>Besoin Vous avez besoin de tester ou d&amp;rsquo;expérimenter rapidement un bout de code Java et l&amp;rsquo;idéal serait d&amp;rsquo;avoir une REPL pour Java&amp;hellip; Cela tombe bien il y en a une depuis le JDK 9 ! Reste maintenant à connaître les commandes de base pour commencer à l&amp;rsquo;utiliser : c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;objet de ce billet qui est un petit aide-mémoire sur les options et les commandes de base.
Lancement L&amp;rsquo;outil jshell fait partie des binaires distribués dans votre JDK et devait être dans le PATH si java et javac le sont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tableau de fréquences en Java avec les Streams</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/frequencies_map/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/frequencies_map/</guid>
      <description>Pour contextualiser, je traduis ici par tableau de fréquences l&amp;rsquo;expression anglaise de frequencies map.
Vous avez une liste d&amp;rsquo;éléments et vous voulez pour chaque élément connaître sa fréquence (le nombre de fois où il est présent dans cette liste) : ainsi à partir de cette liste d&amp;rsquo;éléments, vous désirez obtenir un tableau associatif dans lequel chaque clé est un élément de cet liste et est associé à sa fréquence dans la liste.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>