<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>veille on The Geek In The Shell</title>
    <link>https://tgits.github.io/tags/veille/</link>
    <description>Recent content in veille on The Geek In The Shell</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Sep 2020 15:46:52 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tgits.github.io/tags/veille/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aventure de vacances : Elixir</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/devoir-vacances-elixir/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 15:46:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/devoir-vacances-elixir/</guid>
      <description>Prologue Ce billet n&amp;rsquo;est pas un article d&amp;rsquo;introduction à Elixir. C&amp;rsquo;est juste un billet dans lequel je partage mon expérience et mon ressenti, sur un travail de veille sur Elixir cet été. Ce billet est également l&amp;rsquo;occasion de prendre du recul sur l&amp;rsquo;apprentissage de technologies qui peuvent être considérées comme exotique par rapport aux technologies que l&amp;rsquo;on utilise plus couramment en entreprise.
A la recherche de la pierre philosophale J&amp;rsquo;ai profité de l&amp;rsquo;été et des périodes de congés qui allaient avec pour regarder un peu le langage Elixir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 22 au 28 juin 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200622/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 11:48:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200622/</guid>
      <description>Une sélection des sujets qui ont marqué ma semaine ou autrement dit un extrait représentatif de ma bulle informationnelle.
Ecouté  Sur la thématique sécurité, 1 épisodes de Software Engineering Radio et 2 épisodes de NoLimitSecu  Dans l&amp;rsquo;épisode #383 de SER, Neil Madden, qui est en train d&amp;rsquo;écrire API Security in Action, est interviewé par Gavin Henry. Un épisode très dense et très riche. J&amp;rsquo;ai surtout retenu le modèle de menace STRIDE acronyme pour Spoofing, Tampering, Repudiation, Information disclosure, Denial of service, Elevation of privilege et que sur le site de l&amp;rsquo;OWASP il y a plusieurs Cheat Sheets intéressantes dont celle-ci sur le Logging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 15 au 21 juin 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200615/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 17:23:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200615/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) ! Comme le remarque mon collègue Thomas dans un billet, c&amp;rsquo;est représentatif de ma bulle informationnelle ! Vous êtes prévenus !
Ecouté  Plusieurs épisodes du Podcast HanselMinutes de Scott Hanselman  Red Teaming with Leron Gray : j&amp;rsquo;ai bien aimé la définition donnée pour la Red Team : Adversary Emulation (vers 1&#39;27&amp;rsquo;&#39;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 8 au 14 juin 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200608/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 16:23:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200608/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) ! Comme le remarque mon collègue Thomas dans un billet, c&amp;rsquo;est représentatif de ma bulle informationnelle ! Vous êtes prévenus !
Ecouté  J&amp;rsquo;ai particuièrement apprécié l&amp;rsquo;écoute de Unproven Tech with Sean Allen (et le transcript). Ce que j&amp;rsquo;ai trouvé intéressant est que ce podcast retrace le raisonnement autour du choix de l&amp;rsquo;outil approprié pour construire un outil avec des besoins et contraintes spécifiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 1 au 7 juin 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200601/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 16:23:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200601/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) ! Comme le remarque mon collègue Thomas dans un billet, c&amp;rsquo;est représentatif de ma bulle informationnelle ! Vous êtes prévenus !
Ecouté  Un podcast de InfoQ avec Sam Newman sur les microservices que j&amp;rsquo;ai trouvé très intéressant. Il rappelle entre autre que les microservices sont des systèmes distribués, que les systèmes distribués cela introduit de la complexité et qu&amp;rsquo;il faut être sûr que l&amp;rsquo;on saura géré cette complexité et qu&amp;rsquo;on l&amp;rsquo;introduit pour de bonnes raisons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 25 au 31 mai 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200525/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200525/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) ! Comme le remarque mon collègue Thomas dans un billet, c&amp;rsquo;est représentatif de ma bulle informationnelle ! Vous êtes prévenus !
Ecouté  L&amp;rsquo;épisode #270 sur la Typologie des Attaquants de NoLimitSecu était comme souvent intéressant (c&amp;rsquo;est un podcast très recommandable si vous vous intéressez à la sécurité, même si comme moi vous n&amp;rsquo;êtes pas un spécialiste mais que vous souhaitez vous faire une culture a minima sur ce sujet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 18 au 24 mai 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200518/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200518/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) ! Comme le remarque mon collègue Thomas dans un billet, c&amp;rsquo;est représentatif de ma bulle informationnelle !
Ecouté   Suite à un changement de matériel pour récupérer et consommer des podcasts (passage de l&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;iPod à un téléphone), j&amp;rsquo;ai pris beaucoup de retard sur mon écoute des Castcodeurs, retard que j&amp;rsquo;ai commencé à rattraper dans le désordre :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 11 au 17 mai 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200511/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200511/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) !
Ecouté   Interview de Christian Lehman dans le podcast C&amp;rsquo;est plus que de la SF.
 Je ne connaissais pas No passaran, le jeu et Christian Lehman, mais ce podcast m&amp;rsquo;a vraiment donné envie de lire ce livre (enfin cette trilogie) et de découvrir cet auteur. L&amp;rsquo;auteur est médecin en exercice, l&amp;rsquo;écriture est une activité qu&amp;rsquo;il pratique en plus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 4 au 10 mai 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200504/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200504/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine (ou aurait dû) !
Ecouté   J&amp;rsquo;ai écouté pas mal de podcasts intéressants sur Python cette semaine :
  Episode #179 de PythonBytes avec comme invité Guido van Rossum himself ! Plusieurs pointeurs prometteurs
  missingno
   Messy datasets? Missing values? missingno provides a small toolset of flexible and easy-to-use missing data visualizations and utilities that allows you to get a quick visual summary of the completeness (or lack thereof) of your dataset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 27 avril 2020 au 3 mai 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200427/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200427/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine ou aurait dû !
Ecouté  Une émission spéciale de La Méthode Scientifique : Comment penser la science après le Coronavirus Justin Richer sur OAuth2 par Software Engineering Radio Chasseur de Science, un nouveau Podcast de Futura Sciences, avec un premier épisode sur la quinine, l&amp;rsquo;ancêtre de la chloroquine. Très plaisant à écouter et instructif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 20 au 26 avril 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200420/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200420/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine ou aurait dû !
Ecouté   L&amp;rsquo;épisode de SERadio avec Adam Barr sur la qualité du code
 Il faudra que j&amp;rsquo;acquiers et lise ce livre : https://mitpress.mit.edu/books/problem-software    https://corecursive.com/050-sam-ritchie-portal-abstractions/
 J&amp;rsquo;aurais aimé avoir entendu des podcasts de ce type avant de démarrer ma Math Sup, cela m&amp;rsquo;aurait aidé à comprendre l&amp;rsquo;utilité de l&amp;rsquo;algèbre !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 13 au 19 avril 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200413/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200413/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine ou aurait dû ! C&amp;rsquo;est un bon exercice à réaliser qui permet de mesurer à quel point sur tout ce que nous entendons, lisons, voyons au final on retient assez peu !
Ecouté  De l&amp;rsquo;épisode 405 de Software Engineering Radio sur les bonnes pratiques pour l&amp;rsquo;IaC (Infrastructure as Code), j&amp;rsquo;ai surtout retenu le concept de Yak Shaving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veille pour la semaine du 06 au 12 avril 2020</title>
      <link>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200406/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 11:53:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tgits.github.io/post/veille-semaine-20200406/</guid>
      <description>Une sélection de ce que j&amp;rsquo;ai écouté, vu ou lu et qui a marqué ma semaine.
Ecouté Data science  Je ne suis pas un data scientist mais l&amp;rsquo;intelligence artificielle et le machine learning font partie de ces domaines qui m&amp;rsquo;ont toujours intéressé et sur lesquels j&amp;rsquo;essaie de garder une culture minimum. Le Podcast Linear Digressions est accessible au non-spécialiste et j&amp;rsquo;apprécie leur manière de discuter des sujets. Cette semaine, j&amp;rsquo;ai écouté l&amp;rsquo;épisode [Putting machine learning into a database](http://lineardigressions.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>